\documentclass[12pt, a4paper, twoside, titlepage]{article}
\usepackage{tikz}
\usepackage{blindtext}
\usetikzlibrary{shapes.geometric,fit}
\usepackage{pgfplots}
\usepackage{amsmath}
\usetikzlibrary{arrows}

% font size could be 10pt (default), 11pt or 12 pt
% paper size coulde be letterpaper (default), legalpaper, executivepaper,
% a4paper, a5paper or b5paper
% side coulde be oneside (default) or twoside 
% columns coulde be onecolumn (default) or twocolumn
% graphics coulde be final (default) or draft 
%
% titlepage coulde be notitlepage (default) or titlepage which 
% makes an extra page for title 
% 
% paper alignment coulde be portrait (default) or landscape 
%
% equations coulde be 
%   default number of the equation on the rigth and equation centered 
%   leqno number on the left and equation centered 
%   fleqn number on the rigth and  equation on the left side
%	

\title{Optimización Matemática
	\thanks{ To ITM }}
\author{Ocean Roldán Correa  \\
           ITM 
}

\date{\today} 
% \date{\today} date coulde be today 
% \date{25.12.00} or be a certain date
% \date{ } or there is no date 
\begin{document}
	% Hint: \title{what ever}, \author{who care} and \date{when ever} could stand 
	% before or after the \begin{document} command 
	% BUT the \maketitle command MUST come AFTER the \begin{document} command! 
	\maketitle
	
	

	
	%\tableofcontents % create a table of contens 
	
	
	
	\section{Bibliografia}
	\begin{itemize}
		\item Chapra, Steven C y Raymond	
		- Metodos numéricos para ingenieros
	\end{itemize}
\begin{itemize}
	\item Bronson, Richard	
	- Investigación de operaciones
\end{itemize}

	\section{Temáticas}
\begin{enumerate}
	\item Técnicas de búsquedas secuenciales
	\item Optimización Unidimensional
	\item Métodos con gradientes y Hessianos
	- Optimización Unidimensional
	\item Optimización Multivariable con restricciones
	\item P.L
	
\end{enumerate}


% Clase 1
		\begin{titlepage}
		 \large \textbf{Clase 1}

	\begin{itemize}
		
	\item Función Matemática:	
	 Relación entre dos conjuntos
\end{itemize}

\begin{tikzpicture}
%put some nodes on the left
\foreach \x in {1,2,3}{
	\node[fill,circle,inner sep=2pt] (d\x) at (0,\x) {};
}
\node[fit=(d1) (d2) (d3),ellipse,draw,minimum width=2.5cm] {}; 
%put some nodes on the center
\foreach \x[count=\xi] in {0.5,1.5,...,3}{
	\node[fill,circle,inner sep=2pt] (r\xi) at (3,\x) {};
}
\node[fit=(r1) (r2) (r3) ,ellipse,draw,minimum width=2.5cm] {}; 
%put some nodes on the right
\draw[-latex] (d3) -- (r3);



\end{tikzpicture}
	\begin{itemize}
	\item Límite:	
	Tendencia que muestra una función en un punto dado
\end{itemize}

\[ \lim_{x \to a} F(x) = L \]

	\begin{itemize}
	\item Derivadas:	
	El cambio que muestra una función que representa
	su derivada
	\subitem \underline{Notación:} \\
	 y' , f' , {\LARGE $\frac{dy}{dx}  $} , 
	 {\LARGE $\frac{df(x)}{dx}  $}
\end{itemize}

	\paragraph{Propiedades de las derivadas}
\begin{enumerate}
	\item {\LARGE $\frac{df[c]}{dx} = 0 $}, c constante
	\item {\LARGE $\frac{d(x^)}{dx} = nx^{n-1} $}
	\item {\LARGE $\frac{d[cf(x)]}{dx} = \frac{cd[f(x)]}{dx} $}
	\item {\LARGE $\frac{d[F \pm g]}{dx} = F' \pm  g' $}
	\item $ (F.g)' $ = $F'g + g'F $
	\item ({\LARGE $\frac{F}{g}  $})' = ({\LARGE $\frac{F'g - g'F}{g^2}  $})
	
\end{enumerate}

\paragraph{Ejemplos:}

\begin{enumerate}
	\item {\LARGE $ F(x) = 3$ \\
	$ = 0$}
	
	\item {\LARGE $ F(x) = \frac{1}{\sqrt[3]{x}} $ \\
	$ = \frac{1}{x^{\frac{1}{3}}} $} \\
	$ = x ^ {\frac {-1}{3}} $ \\
	$ = \frac{-x^{\frac{-4}{3}}}{3} $
	
	\item {\LARGE $ F(x) = x^{5} -2x^{4} $ \\
		$ = 5x^{4} -8x^{3}$}
	\item {\LARGE $ F(x) = \frac{x^{4}}{2x-3}$ \\
		$ = \frac{4x^{3}(2x-3)-x^{4}(2)}{(2x-3)^{2}}$}

	
\end{enumerate}

\paragraph{Recta Tangente:} La recta tangente en punto (a,f(a)) a la función
F, está dada por: \\ 
\LARGE $ y-f(a) = m(x-a)$
, donde $ m = f'(a)$

\begin{tikzpicture}[x=0.5cm,y=0.5cm,z=0.3cm,>=stealth]
% The axes
\draw[->] (xyz cs:x=-13.5) -- (xyz cs:x=13.5) node[above] {$x$};
\draw[->] (xyz cs:y=-13.5) -- (xyz cs:y=13.5) node[right] {$y$};

% The thin ticks
\foreach \coo in {-13,-12,...,13}
{
	\draw (\coo,-1.5pt) -- (\coo,1.5pt);
	\draw (-1.5pt,\coo) -- (1.5pt,\coo);
	\draw[->] (xyz cs:z=-0) -- (xyz cs:z=13.5) node[above] {$$};
	

}
% The thick ticks

\draw[dashed] (5,0) |- (0,5);

% Dots and labels for P, Q

\node[fill,circle,inner sep=1.5pt,label={above:$ m = f'(a)$}] at (5,5) {};
% The origin


\end{tikzpicture}

	\paragraph{Derivadas de funciones exponenciales}
\begin{enumerate}
	\item {\LARGE $\frac{d[a^{x}]}{dx} = a^{x}ln(a) $}
	\item {\LARGE $\frac{d[e^{x}]}{dx} = e^{x} $}

	
\end{enumerate}

\paragraph{Ejemplos:}

\begin{enumerate}
	\item {\LARGE $ F(x) = 3^{x} $} \\
	$ = 3xln(3)$
	
	\item {\LARGE $ G(x) = x^{3}e^{x} $} \\
	$ = 3x^{2}e^{x} + x^{3}e^{x}$
	
	
\end{enumerate}

\paragraph{ \Large {Ejemplo:}} 
\large {Hallar la ecuación de la recta tangente T en el punto p(1,1) de la gráfica F(x) = $\sqrt{x}$} \\\\
$y-y_{1}=m(x-x_{1})$\\
$ m = f'(x_{1})$\\
$ f'(x)=\dfrac{1}{2} X^{\frac{-1}{2}}=\dfrac{1}{2\sqrt{x}}$\\
$ f'(x_{1})= f'(1)=\dfrac{1}{2\sqrt{x}}=\dfrac{1}{2} $\\
$y-1=\dfrac{1}{2}(x-1)$
\end{titlepage}

	\paragraph{Derivadas de las funciones exponenciales trigonometricas}
\begin{enumerate}
	\item {$(sen(x))'=cos(x)$}
	\item {$(cos(x))'=-sen(x)$}
    \item {$(tan(x))'=sec^{2}(x)$}
    \item {$(cot(x))'=-csc^{2}(x)$}
    \item {$(tan(x))'=sec(x)tan(x)$}
    \item {$(tan(x))'=-csc(x)cot(x)$}	
\end{enumerate}

\paragraph{ \Large {Ejemplo:}} 
\large \textbf{Derivar}\\\\
$f(x)=\dfrac{cos(x)}{2+sen(x)}$=\\\\
$=\dfrac{-sen(x)(2+sen(x))-cos(x)(cos(x))}{(2+sen(x))^{2}}$

\paragraph{Composición de funciones}
Se denota por $(Fog)(x)$ y está dado por:	
	$(Fog)(x)=F(g(x))$

\paragraph{ \Large {Ejemplo:}} 
$f(x)=\sqrt{x-2}$ \\\\
$g(x)=\dfrac{1}{{x+1}^{2}}$\\\\
(F) o (g) y (g) o (F)\\\\

\paragraph{ \Large {Solucion:}}
(F o g) (x) = F(g(x))\\\\
$F=(\dfrac{1}{{x^{2}}-1})=\sqrt{\dfrac{1}{{x^{2}}-1}-2}=$\\\\
$g(\sqrt{x-2})=$\\\\
$\dfrac{1}{{({\sqrt{x-2}})^{2}}-1}$\\\\

\paragraph{Regla de la cadena}
La derivada de una composicion de funciones (F o g) (x), esta dada por:\\\\
((F o g)(x))' = (F(g(x)))'

\end{document}